%\documentclass[twoside]{article}
%
%\usepackage[margin=4cm]{geometry}
%\usepackage{calligra}
%\usepackage[colorlinks, linkcolor=azulSEMA!60!black]{hyperref}
%\usepackage{wrapfig}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage{subfigure}
%\usepackage{eurosym}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{float}
%
%\usepackage{tikz}
\newcommand\setItemnumber[1]{\setcounter{enumi}{\numexpr#1-1\relax}}
%\begin{document}

\subsection{Convocatoria del XXVI Premio SEMA <<Antonio Valle>>  al Joven Investigador (2023)}
 \subsubsection{Preámbulo}
 La Sociedad Española de Matemática Aplicada (SEMA), consciente de la necesidad de promover el interés de las jóvenes generaciones por la tarea de la creación científica, convoca el XXV~Premio SEMA <<Antonio Valle>>  al Joven Investigador.  
 
La convocatoria continúa una tradición, habitual tanto en las Artes como en las Ciencias, que contribuye a incrementar el papel positivo que el aprecio de la comunidad tiene en la vida científica de los investigadores, al tiempo que promueve y estimula el desarrollo en nuestro país de las Matemáticas y sus aplicaciones.

 \subsubsection{Bases Generales}
 \begin{enumerate}
 \item La Sociedad Española de Matemática Aplicada convoca el Premio SEMA <<Antonio Valle>>  al Joven Investigador, que se concederá anualmente. 

\item Son posibles candidatos todos los investigadores españoles que, a la fecha del límite de presentación de candidaturas, no rebasen la edad de 33 años.

En caso de bajas por maternidad, se aplicará una ampliación de esta edad en un año por cada hijo/a.  En el caso de bajas por paternidad, accidente o enfermedad, se ampliará el plazo en un periodo igual al de la interrupción, redondeándolo al alza por meses completos. 

También pueden ser candidatos aquellos investigadores de otras nacionalidades que tengan un puesto de trabajo permanente en una Universidad o Centro de investigación español y cumplan la condición de edad. No pueden concurrir al Premio candidatos galardonados en convocatorias precedentes.

\item El Premio está destinado a promover la excelencia en el trabajo matemático original en todas las ramas de las Matemáticas que tienen una componente aplicada. Con el límite de edad fijado se pretende que los solicitantes hayan tenido tiempo de desarrollar su creatividad matemática de manera independiente, tras la etapa formativa correspondiente a la Tesis Doctoral. El Premio tiene por objetivo reconocer las capacidades demostradas y la contribución personal de nuestros/as jóvenes investigadores/as, al tiempo que contribuir a abrirles el camino en su periodo de madurez. 

\item Los méritos serán juzgados por un Comité Científico de cinco miembros, nombrado por el Consejo Ejecutivo de la Sociedad entre investigadores de probado prestigio. Este Comité tendrá su propio reglamento de funcionamiento. En todo caso, será presidido por el Presidente de la SEMA o persona en quien delegue, no pudiendo ser miembros del Comité Científico más de dos miembros del Consejo Ejecutivo.

\item Los/las solicitantes habrán de presentar, dentro del plazo que se cite, una Memoria exponiendo su trayectoria científica y los méritos que concurren, un currículum normalizado, así como otros documentos que puedan ser pertinentes para acreditar sus contribuciones originales a las Matemáticas y sus aplicaciones. Las candidaturas pueden ser presentadas también por otros investigadores. El Comité se reserva el derecho de recabar la información complementaria necesaria del candidato/a o de quien le haya presentado. 

\item La persona galardonada con el Premio recibirá de la Sociedad un Diploma acreditativo y una cuantía que será establecida en cada convocatoria por la Sociedad. 

\item La persona galardonada con el Premio se compromete a enviar al Presidente de SEMA, en un plazo máximo de seis meses a contar desde la fecha de entrega del premio, un artículo de investigación original o un resumen de su trabajo de investigación escrito con formato de artículo científico, con una extensión mínima de 15 páginas, que podrá ser publicado en el SEMA Journal tras el proceso de revisión reglamentado.  

\item El fallo del concurso es irrevocable. El Comité acompañará la concesión del Premio de una exposición de los méritos hallados en la persona galardonada. Por lo demás, las deliberaciones y resoluciones del Comité serán regidas por su reglamento. 
\end{enumerate}

\subsubsection{Bases particulares de la convocatoria 2023}
\begin{enumerate}
\setItemnumber{9} 
\item La fecha límite de presentación de candidaturas es el \textbf{31 de marzo de 2023}. Podrán concursar, por tanto, las personas que hayan nacido después del \textbf{31 de marzo de 1989}. 

\item La documentación presentada constará de la Memoria y el currículo citados en el apartado 5 de la convocatoria, junto con una copia de las cinco contribuciones más importantes del aspirante a las Matemáticas y sus aplicaciones. %Se recomienda a los/las candidatos/as que presenten su propia candidatura que la Memoria se adecúe o en su caso contenga el resumen del trabajo de investigación referido en el apartado 7. 

\pagebreak

\item La documentación debe presentarse en formato electrónico y ser dirigida a la dirección de correo electrónico:

 \begin{center}
 \begin{tabular}{l}
\textcolor{blue}{\texttt{joven-investigador@SEMA.org.es}}\\
\textbf{Asunto}: Premio SEMA Joven Investigador 2023 
\end{tabular}
\end{center}

\item La cuantía del Premio es de 1500 euros. El Premio es indivisible. Además, la persona galardonada quedará eximida del pago de las cuotas como socio de SEMA correspondientes a los años 2023 y 2024. En caso de no ser miembro de SEMA, pasaría a serlo con fecha 1 de enero del 2023. 

\item El Premio se fallará antes del 1 de mayo de 2023 y será entregado en el marco de la próxima  \textbf{Escuela Jacques-Louis Lions Hispano Francesa sobre Simulación Numérica en Física e Ingeniería}, que se celebrará del 3 al 7 de julio de 2023 en Barcelona. La persona receptora del premio deberá realizar una conferencia de 30 minutos sobre un tema de su elección. 


 \end{enumerate}

\begin{center}
\mbox{}\\[.1ex]
\resizebox{.5\linewidth}{!}{\color{azulSEMA}\rule{.5\linewidth}{1pt}
{\large $\diamond$} {\huge $\diamond$} {\large $\diamond$} \rule{.5\linewidth}{1pt}}
\end{center}
%\end{document}
