\documentclass[twoside]{article}

\usepackage[margin=4cm]{geometry}
\usepackage{calligra}
\usepackage[colorlinks, linkcolor=azulsema!60!black]{hyperref}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{multicol}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{float}

\usepackage{tikz}

\begin{document}

\subsection{Palabras del presidente}
Estimados colegas:

Aprovecho nuestro último boletín del año 2022 para hacer un pequeño balance de las actividades realizadas durante este ejercicio.
 
Como es habitual en cada año, hemos gestionado la  convocatoria del premio SEMA \lq\lq Antonio Valle\rq\rq\  al joven investigador y al mejor artículo de SEMA journal, así como el proceso de selección de la tesis que nos representa en los ECCOMAS Phd thesis awards. El pasado mes de julio celebramos  XXVII CEDYA - XVII CMA  en la Universidad de Zaragoza. Quiero expresar mi más sincero agradecimiento a los colegas  del Instituto Universitario de Matemáticas y Aplicaciones de la Universidad de Zaragoza (IUMA), y en particular a Luis Rández y a José Luis Gracia todo el buen trabajo realizado que ha hecho posible que el pasado CEDYA/CMA haya sido todo un éxito. 
Este año que pronto cerramos ha traído buenas noticias para la nuestra comunidad: nuestro colega Jesús M. Sanz Serna fue galardonado con el Premio Jaume I en Investigación Básica 2022;  Luis Vega recibió el Premio Nacional de Investigación «Julio Rey Pastor» 2021, en el área de matemáticas y tecnologías de la información; José Antonio Carillo ha sido seleccionado como conferenciante invitado en el próximo ICIAM 2023, o el BCAM ha renovado su acreditación de excelencia \lq\lq Severo Ochoa\rq\rq. Mi más sincera enhorabuena a todos ellos. 

Quiero agradecer como presidente y socio  de SEMA el trabajo y dedicación de nuestro secretario,  Fernando de Terán Vergara, que ha desempeñado esta labor durante los últimos seis años, y que cesó en su cargo  el pasado julio.  Fernando ha jugado un papel esencial en el Comité Ejecutivo de nuestra sociedad. Fernando es una persona entusiasta, trabajadora y comprometida con nuestra sociedad, a la que le tengo que agradecer sus consejos durante todo este tiempo.  También quiero agradecer la labor  realizada por  Arghir Zarnescu como miembro del Comité Ejecutivo en los últimos 3 años y dar la bienvenida a Begoña Cantó Colomina y Luca Fanelli como nuevos consejeros de SEMA.

Durante este ejercicio tenemos nuevos retos, como la organización de la XX Escuela Jacques-Louis Lions Hispano Francesa sobre Simulación Numérica en Física e Ingeniería que se celebrará en Barcelona y de la que pronto tendréis información más precisa, o la mejora continua del posicionamiento de SEMA Jr., o el diseño de un espacio en nuestro servicio web que ayude a la organización de los eventos que organizamos desde SEMA o aquellos que organicen nuestros socios. 

Os recuerdo que SEMA quiere servir de altavoz para todos los eventos relevantes relacionados con la Matemática Aplicada e Industrial que se organicen en España. Desde aquí os animo a que nos trasmitáis toda la información que estiméis oportuna para difundirla entre nuestros socios.  Es nuestra intención destinar una parte de nuestro presupuesto al mecenazgo de estos eventos, en la medida de nuestras posibilidades económicas.
    
    Os deseo un feliz y próspero año 2023. 
    
    Un cordial saludo.
    
    

\end{document}
